
\indent\indent\ref{exe:natbool-a}. feladat megoldása.
\begin{alignat*}{3}
  & (\Tm, \Tm)\Tm \\
  & (\Tm)\Tm \\
  & (\Tm, \Tm)\Tm
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-b}. feladat megoldása.
  \begin{enumerate}[a)]
    \item igen
    \item igen
    \item igen
    \item nem
    \item igen
    \item nem
    \item igen
  \end{enumerate}

\ref{exe:natbool-rec}. feladat megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & \mathit{size}(\num\,n) && := 1 \\
  & \mathit{size}(t+t') && := 1 + \mathit{size}(t) + \mathit{size}(t') \\
  & \mathit{size}(\isZero\,t) && := 1 + \mathit{size}(t) \\
  & \mathit{size}(\true) && := 1 \\
  & \mathit{size}(\false) && := 1 \\
  & \mathit{size}(\IF t \THEN t' \ELSE t'') && := 1 + \mathit{size}(t) + \mathit{size}(t') + \mathit{size}(t'')
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-ind}. feladat.

- Minden n-re height(num n) < size(num n), a bal oldal a height definíciója alapján 0, a jobb oldal a size definíciója alapján pedig 1 és 0 < 1, így igaz.

-Tudjuk, hogy height(t) < size(t) és height(t') < size(t'). Ekkor azt szeretnénk belátni, hogy height(t + t') < size(t + t'). A size definíciója alapján 1 + height(t) + height(t') < 1 + size(t) + size(t').
Tegyük fel, hogy height(t) > height(t'), ekkor
1 + max{height(t), height(t')} < 1+ height(t) + height(t) = 1 + 2 * height(t) < 1 + size(t) size(t')

- Tudjuk, hogy height(t) < size(t). Szeretnénk belátni, hogy height(isZero(t)) < size(isZero(t)). A height és a size definíciója alapján 1 + height(t) < 1 + size(t) => height(t) < size(t)

- height(true) < size(true), height és a size definíciója alapján 0 < 1

- height(false) < size(false), height és a size definíciója alapján 0 < 1

-Tudjuk, hogy height(t) < size(t), height(t') < size(t'), height(t'') < size(t''). Feltételezzük, hogy max{height(t), height(t'), height(t'')} = height(t), ekkor
1 + max{height(t), height(t'), height(t'')} < 1 + height(t) + height(t) + height(t) = 1 + 3 * height(t) < 1 + size(t) + size(t') + size(t'')

\ref{exe:natbool-nat-eval}. feladat megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & \rlap{$\mathit{eval} \in \Tm \ra \N$} \\
  & \mathit{eval}(\num\,n) && := n \\
  & \mathit{eval}(t+t') && := \mathit{eval}(t) + \mathit{eval}(t') \\
  & \mathit{eval}(t*t') && := \mathit{eval}(t) * \mathit{eval}(t')
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-optim}. feladat egy lehetséges megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & \rlap{$\mathit{optim} \in \Tm \ra \Tm$} \\
  & \mathit{optim}(\num\,n) && := \num\,n \\
  & \mathit{optim}(\num\,n+\num\,n') && := \num\,(n+n') \\
  & \mathit{optim}(t+t') && := 1 + \mathit{optim}(t) + \mathit{optim}(t') \\
  & \mathit{optim}(\isZero\,t) && := \isZero\,(\mathit{optim}(t)) \\
  & \mathit{optim}(\true) && := \true \\
  & \mathit{optim}(\false) && := \false \\
  & \mathit{optim}(\IF t \THEN t' \ELSE t'') && := \IF \mathit{optim}(t)\THEN\mathit{optim}(t')\ELSE\mathit{optim}(t'')
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-deriv}. feladat részleges megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & igen \\
  & igen \\
  & igen \\
  & nem \\
  & nem \\
  & nem
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-infer}. feladat.

\ref{exe:natbool-check}. feladat.

\ref{exe:natbool-1}. feladat.

\ref{exe:natbool-2}. feladat megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & \num\,0+\false \\
  & \isZero\,\false \\
  & \IF\num\,1\THEN \true\ELSE \false
\end{alignat*}

\ref{exe:natbool-3}. feladat megoldása.

Nem akad el.

\ref{exe:natbool-4}. feladat.

\ref{exe:natbool-5}. feladat.
\[
\IF t\THEN\false\ELSE\true
\]

\ref{exe:natbool-5b}. feladat.
\begin{equation}\label{eq:natbool-opsem-plus-t-t}
\infer{t_1 + t_2 \lt t_1 + t_2'}{t_2 \lt t_2'}
\end{equation}
\begin{equation}\label{eq:natbool-opsem-plus-val-t}
\infer{t_1 + t_2 \lt t_1' + t_2}{t_2\val && t_1 \lt t_1'}
\end{equation}

\ref{natbool-plus-change}. feladat részleges megoldása.
\begin{equation}
  \infer{t_1 + t_2 \lt t_1 + t_2'}{t_2 \lt t_2'}
\end{equation}
\begin{equation}
  \infer{t_1 + t_2 \lt t_1' + t_2}{t_2\val && t_1 \lt t_1'}
\end{equation}

\ref{natbool-plus-omit}. feladat.

Nem, mert a $(\num\,1+\num\,2)+(\num\,1+\num\,2)$-re két különböző egy
lépéses átírást tudunk alkalmazni, melyeknek más az eredménye: az
egyiknek $\num\,3+(\num\,1+\num\,2)$, a másiknak
$(\num\,1+\num\,2)+\num\,3$.

\ref{natbool-plus-par}. feladat részleges megoldása.

Nem.

\ref{exe:natbool-5c}. feladat.

\ref{exe:natbool-nottypable}. feladat.

Ilyen \aref{exe:natbool-3}. feladatban látott
$\IF\true\THEN\num\,1\ELSE(\num\,1+\false)$ kifejezés.

\ref{exe:natbool-error-progress}. feladat.

\ref{exe:natbool-error-pres}. feladat.

\ref{exe:lc-bound}. feladat.

Nyilak helyett a kötések alá egy
sorszámot írtunk, és a kötött változók alá írtuk a kötés sorszámát.
  \begin{alignat*}{3}
    & \overline{x}\,\overline{y} \\
    & \overline{x}\,(\lambda \underset{1}{x}.\overline{y}\,\underset{1}{\underline{x}}) \\
    & \overline{x}\,(\lambda \underset{1}{x}.\overline{x'}\,(\underset{1}{\underline{x}}\,(\lambda \underset{2}{x'}.\underset{2}{\underline{x}'}\,\underset{1}{\underline{x}}))) \\
    & \overline{x}\,(\lambda \underset{1}{x}.\underset{1}{\underline{x}}\,(\underset{1}{\underline{x}}\,(\lambda \underset{2}{x}.\underset{2}{\underline{x}}\,\underset{2}{\underline{x}}))) \\
    & \overline{x}\,(\lambda \underset{1}{x}.(\underset{1}{\underline{x}}\,(\lambda \underset{2}{x'}.\overline{x''}\,\underset{2}{\underline{x'}})))\,(\overline{x'}\,(\lambda \underset{3}{x'}.\underset{3}{\underline{x'}}\,\overline{x''}))
  \end{alignat*}

\ref{exe:lc-free}. feladat megoldása.
  \begin{alignat*}{3}
    & \rlap{$\mathit{free}\in\Tm\ra\mathcal{P}(\Var)$} \\
    & \mathit{free}(x) && := \{ x \} \\
    & \mathit{free}(\lambda x.t) && := \mathit{free}(t)\setminus\{ x \} \\
    & \mathit{free}(t\,t') && := \mathit{free}(t)\cup\mathit{free}(t')
  \end{alignat*}

\ref{exe:lc-subst}. feladat megoldása.
  \begin{alignat*}{3}
    & (x\,(\lambda x.x\,x))[x \mapsto z] = z\,(\lambda x.x\,x) \\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x))[x' \mapsto z] = (z\,(\lambda x.z\,x))\\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x'))[x' \mapsto x] = (x\,(\lambda z.x\,x)) \\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x))[x' \mapsto x] = (x\,(\lambda z.x\,z))
  \end{alignat*}

\ref{exe:lc-eq}. feladat megoldása.
  \begin{alignat*}{3}
    && x\,y & \neq x\,z \\
    && x\,y\,z & \neq x\,(y\,z) \\
    && x\,(y\,z) & \neq (x\,y)\,z \\
    && x\,(\lambda x.y\,x) & = x\,(\lambda x'.y\,x') \\
    && x\,(\lambda x.y\,x) & \neq x\,(\lambda x.y\,x') \\
    && x\,(\lambda x.x'\,(x\,(\lambda x'.x'\,x))) & \neq x \,(\lambda x'.x\,(x'\,(\lambda x.x\,x'))) \\
    && x\,(\lambda x.x'\,(x\,(\lambda x'.x'\,x))) & = x \,(\lambda x''.x'\,(x''\,(\lambda x.x\,x''))) \\
    && x\,(\lambda x.x\,(x\,(\lambda x.x\,x)))    & = x \,(\lambda x'.x'\,(x'\,(\lambda x'.x'\,x')))
  \end{alignat*}

\ref{exe:lc-subst}. feladat megoldása.
  \begin{alignat*}{3}
    & (x\,(\lambda x.x\,x))[x \mapsto z] = z\,(\lambda x.x\,x) \\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x))[x' \mapsto z] = (z\,(\lambda x.z\,x))\\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x'))[x' \mapsto x] = (x\,(\lambda z.x\,x)) \\
    & (x'\,(\lambda x.x'\,x))[x' \mapsto x] = (x\,(\lambda z.x\,z))
  \end{alignat*}

\ref{exe:lc-const-sub}. feladat.

\ref{exe:lc-and}. feladat.

\ref{exe:negdisj}. feladat.
 \begin{alignat*}{2}
 	& not := && \lambda x.\lambda y.\lambda z.x\,z\,y \\
	& or := &&\lambda x.\lambda y.\,x\,x\,y
 \end{alignat*}

\ref{exe:lc-23}. feladat.

\ref{exe:lc-plus}. feladat.
 \begin{alignat*}{2}
	&\mathit{plus} && := \lambda x.\lambda y.\lambda z.\lambda q. x\,z\,(y\,z\,q)
 \end{alignat*}

\ref{exe:lc-iszero}. feladat.
 \begin{alignat*}{2}
\mathit{IsZero} := \lambda x.x\,(\lambda y.\mathit{false})\,\mathit{true}
 \end{alignat*}

\ref{exe:lc-pred}. feladat.

\ref{exe:local-ty-infer}. feladat.

\ref{exe:local-typing}. feladat részleges megoldása.
  \begin{itemize}
  \item igen
  \item igen
  \item nem
  \item nem
  \end{itemize}

\ref{exe:local-wf}. feladat.

\ref{exe:local-ty-decomp}. feladat.

\ref{exe:local-let-val}. feladat megoldása.
\[
\LET \num\,1+\num\,2 \IN x.x+x
\]

\ref{exe:local-let-name}. feladat megoldása.
\[
\LET \num\,1+\num\,2 \IN x.\num\,1
\]

\ref{exe:local-let-nameval}. feladat megoldása.
\[
\LET \num\,1+\num\,2 \IN x.x
\]

\ref{exe:local-open}. feladat.

\ref{exe:fun-types}. feladat megoldása.
\begin{alignat*}{5}
& \Nat \\
& \Bool \\
& \Nat\Ra\Nat \\
& \Nat\Ra\Bool \\
& \Bool\Ra\Nat \\
& \Bool\Ra\Bool \\
& (\Nat\Ra\Nat)\Ra\Nat \\
& \Nat\Ra(\Nat\Ra\Nat) \\
& (\Nat\Ra\Nat)\Ra(\Nat\Ra\Nat) \\
& (\Nat\Ra(\Nat\Ra\Nat))\Ra\Nat
\end{alignat*}

\ref{exe:fun-natnat}. feladat megoldása.
\[
\infer[\ref{eq:fun-ty-lam}]
      {\cdot\vdash\lambda^\Nat x.\num\,2+x:\Nat\Ra\Nat}
      {\infer[\ref{eq:local-ty-plus}]{\cdot,x:\Nat\vdash\num\,2+x : \Nat}
             {\infer[\ref{eq:local-ty-num}]{\cdot,x:\Nat\vdash\num\,2:\Nat}{\infer[\ref{eq:local-ty-ext}]{\cdot,x:\Nat\wf}{\infer[\ref{eq:local-ty-empty}]{\cdot\wf}{\vspace{1em}} && x\not\in\{\}}}
             && \infer[\ref{eq:local-ty-var}]{\cdot,x:\Nat\vdash x:\Nat}{\infer[\ref{eq:local-ty-zero}]{(x:\Nat)\in\cdot,x:\Nat}{\infer[\ref{eq:local-ty-empty}]{\cdot\wf}{\vspace{1em}} && x\not\in\{\}} } }}
\]

\ref{exe:fun-uniq}. feladat.

\ref{exe:fun-str}. feladat megoldása.
\[
\lambda^\Nat x.\lambda^\Bool y.\IF y\THEN x\ELSE \num\,0
\]

\ref{exe:fun-apply3}. feladat megoldása.
\[
\lambda^{\Bool \Ra \Bool} x.\lambda^\Bool y.x\,(x\,(x\,y))
\]

\ref{exe:fun-safety}. feladat.

\ref{exe:fun-eval1}. feladat.

\ref{exe:fun-eval2}. feladat.

\ref{exe:findat1}. feladat.

Mindkettő esetben egy ilyen van, $\lb \lb\tt,\tt\rb,\tt\rb$, illetve
$\lb\tt,\lb\tt,\tt\rb\rb$.

\ref{exe:findat2}. feladat.

\begin{itemize}
	\item érték szerint, mohón
		\begin{align*}
		& (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,1+\num\,2) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-val-t}}{\lt} & (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,3) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-lam}}{\lt} & \lb \num\,3+\num\,3, \num\,3+\num\,4\rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep1}}{\lt} & \lb \num\,6, \num\,3+\num\,4 \rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep2}}{\lt} & \lb \num\,6 , \num\,7 \rb
		\end{align*}
	\item név szerint, mohón
		\begin{align*}
		& (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,1+\num\,2) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-lam}}{\lt} & \lb (\num\,1+\num\,2)+\num\,3, (\num\,1+\num\,2)+\num\,4\rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep1}}{\lt} & \lb \num\,3+\num\,3, (\num\,1+\num\,2)+\num\,4 \rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep1}}{\lt} & \lb \num\,6, (\num\,1+\num\,2)+\num\,4 \rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep2}}{\lt} & \lb \num\,6 , \num\,3+\num\,4 \rb \\
		\overset{\ref{eq:prod-pairstep2}}{\lt} & \lb \num\,6 , \num\,7 \rb
		\end{align*}
	\item érték szerint lustán
		\begin{align*}
		& (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,1+\num\,2) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-val-t}}{\lt} & (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,3) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-lam}}{\lt} & \lb \num\,3+\num\,3, \num\,3+\num\,4\rb
		\end{align*}
	\item név szerint lustán
		\begin{align*}
		& (\lambda^{\Nat} x.\lb x+\num\,3, x+\num\,4\rb)\,(\num\,1+\num\,2) \\
		\overset{\ref{eq:fun-opsem-app-lam}}{\lt} & \lb (\num\,1+\num\,2)+\num\,3, (\num\,1+\num\,2)+\num\,4\rb
		\end{align*}

\end{itemize}

\ref{exe:findat3}. feladat.

\ref{exe:findat4}. feladat megoldása.
\[
\lambda^{\Nat \times (\Nat \times \Nat)} x.\proj_1\,x + (\proj_1\,(\proj_2\,x) + \proj_2\,(\proj_2\,x))
\]

\ref{exe:findat4b}. feladat megoldása.
\[
\lambda^\Nat x_1.\lambda^\Nat x_{12}.\lambda^\Nat x_{22}.x_1+(x_{12}+x_{22})
\]

\ref{exe:findat4c}. feladat.
\[
\lambda^\Nat x.\lb x+\num\,1, x+\num\,2 \rb
\]

\ref{exe:findat5}. feladat.

\ref{exe:findat6}. feladat.

\ref{exe:findat7}. feladat.

\ref{exe:findat8}. feladat.

$\Bool := \Unit + \Unit$

$\true := \inj_1\,\tt$

$\false := \inj_2\, \tt$

$\IF t\THEN t_1 \ELSE t_2 := \case\,t\,x_1.t_1\,x_2.t_2$

\ref{exe:findat9}. feladat.

\ref{exe:findat10}. feladat.

\ref{exe:findat11}. feladat.

\ref{exe:findat12}. feladat.

\ref{exe:findat13}. feladat.

\ref{exe:findat14}. feladat.

\ref{exe:findat15}. feladat.

\ref{exe:findat16}. feladat részleges megoldása.
\begin{alignat*}{5}
  & \Bool \times \Unit && \text{ és } && \Bool && \text{ izomorfak}\\
  & (\Unit + \Unit) + \Unit && \text{ és } && \Unit + (\Unit + \Unit) && \text{ izomorfak} \\
  & (A + A') \times A'' && \text{ és } && (A \times A'') + (A' \times A'') && \text{ izomorfak} \\
  & A + \Empty && \text{ és } && A && \text{ izomorfak} \\
  & A \times A' && \text{ és } && A' \times A && \text{ izomorfak} \\
  & A \times \Empty && \text{ és } && \Empty && \text{ izomorfak}
\end{alignat*}

\ref{exe:findat17}. feladat.

\ref{exe:uncurry}. feladat.

\ref{exe:logic1}. feladat.

1. A következő bizonyítást elnevezzük $p$-nek.
\[
\infer[\ref{logic:elem3}]
      {\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \vdash (X \supset (Y \supset Z))}
      {\infer [\ref{logic:elem2}]
      	{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \ni (X \supset (Y \supset Z))}
        	{\infer[\ref{logic:elem2}]{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y \ni (X \supset (Y \supset Z))}{\infer[\ref{logic:elem1}]{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)) \ni (X \supset (Y \supset Z))}{}}}
}
\]
A kért bizonyítás a következő.
\[
	{\infer [\ref{logic:impl1}]
		{\cdot \vdash (X \supset (Y \supset Z)) \supset (Y \supset X \supset Z)}
		{\infer [\ref{logic:impl1}]
			{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)) \vdash (Y \supset X \supset Z)}
			{\infer [\ref{logic:impl1}]
				{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y \vdash (X \supset Z)}
				{\infer [\ref{logic:impl2}]
					{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \vdash Z}
					{\infer [\ref{logic:impl2}]
						{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \vdash Y \supset Z}
						{p
                                                & {\infer [\ref{logic:elem3}]
							{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \vdash X}
							{\infer [\ref{logic:elem1}]
								{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \ni X}
								{}
							}
						  }
						}
						&
						{\infer [\ref{logic:elem3}]
							{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \vdash Y}
							{\infer [\ref{logic:elem2}]
								{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y,X \ni Y}
								{\infer[\ref{logic:elem1}]{\cdot, (X \supset (Y \supset Z)),Y \ni Y}{}}
							}
						}
					}
				}
			}
		}
	}
\]

2. $X \leftrightarrow (X \wedge \top)$ bizonyítása üres feltétellista
mellett. Megjegyzés: $A \leftrightarrow B = (A \supset B) \wedge
(B \supset A)$ miatt a feladat tulajdonképpen $(X \supset
(X \land \top)) \land ((X \land \top) \supset X )$

\begin{equation*}
	{\infer [\ref{logic:and1}]
		{\cdot \vdash (X \supset (X \land \top)) \land ((X \land \top) \supset X )}
		{\infer [\ref{logic:impl1}]
			{\cdot \vdash X \supset (X \land \top)}
			{\infer [\ref{logic:and1}]
				{\cdot,X \vdash (X \land \top)}
				{\infer [\ref{logic:elem3}]
					{\cdot,X \vdash X}
					{\infer [\ref{logic:elem1}]
						{\cdot,X \ni X}
						{}
					}
					&
					{\infer [\ref{logic:top}]
						{\cdot,X \vdash \top}
						{}
					}
				}
			}
			&
			{\infer [\ref{logic:impl1}]
				{\cdot \vdash ((X \land \top) \supset X )}
				{\infer [\ref{logic:and2}]
					{\cdot, (X \land \top) \vdash X }
					{\infer [\ref{logic:elem3}]
						{\cdot, (X \land \top) \vdash X \land \top}
						{\infer [\ref{logic:elem1}]
							{\cdot, (X \land \top) \ni X \land \top}
							{}
						}
					}
				}
			}
		}
	}
\end{equation*}

\ref{exe:logic2}. feladat.

\ref{exe:logic3}. feladat.

\ref{exe:logic4}. feladat.

\ref{exe:nat1}. feladat.

\ref{exe:nat2}. feladat.

$\lambda^{\Nat}y.\lambda^{Nat}z.\rec\,\zero\,(x.\mathsf{plus}\,x\,z)\,y$

\ref{exe:nat3}. feladat.

\ref{exe:nat4}. feladat.

\ref{exe:nat6}. feladat.

\ref{exe:nat5}. feladat.

\ref{exe:infdat1}. feladat.
\[
\infer[\ref{eq:polynom-sum}]{\alpha.(\Empty+((\Unit \times \alpha)+\alpha \times \alpha) \poly}{
	\infer[\ref{eq:polynom-bot}]{\alpha.\Empty\poly}{}
	&
	\infer[\ref{eq:polynom-sum}]{\alpha.(\Unit \times \alpha)+\alpha \times \alpha \poly}{
		\infer[\ref{eq:polynom-prod}]{\alpha.\Unit \times \alpha \poly}{
			\infer[\ref{eq:polynom-top}]{\alpha.\Unit\poly}{}
			&
			\infer[\ref{eq:polynom-alpha}]{\alpha.\alpha\poly}{}
		}
		&
		\infer[\ref{eq:polynom-prod}]{\alpha.\alpha \times \alpha \poly}{
			\infer[\ref{eq:polynom-alpha}]{\alpha.\alpha\poly}{}
			&
			\infer[\ref{eq:polynom-alpha}]{\alpha.\alpha\poly}{}
		}
	}
}
\]

\ref{exe:infdat2}. feladat.

$\Empty + ((\Unit \times (\Nat + \Bool) ) + (\Nat + \Bool) \times (\Nat + \Bool))$

\ref{exe:infdat3}. feladat.

Ehhez a feladathoz a következő szabályok szükségesek:

$$\infer{\alpha.\Bool \poly}{}$$

illetve

\begin{equation}
\tag{*}
\infer{\map^{\alpha.\Bool}\,(x'.t'')\,t \lt t}{}
\label{customeq:bool}
\end{equation}

megoldás:
\begin{alignat*}{5}
	& && \map^{\alpha.\Unit + (\Bool\times\alpha)}\,(x'.\suc\,x')\,(\inj_2\lb \true, t \rb) \\
	& \overset{\ref{eq:generic-plus}}{\lt} && \case\,(\inj_2\lb \true , t \rb) \\
        & && \hspace{1.9em} (x_1.\inj_1\,(\map^{\alpha.\Unit}\,(x'.\suc\, x')\,x_1)) \\
	& && \hspace{1.9em} (x_2.\inj_2\,(\map^{\alpha.\Bool\times\alpha}\,(x'.\suc\,x')\,x_2)) \\
	& \overset{\ref{eq:sum-opsem-case2}}{\lt} && \inj_2\,(\map^{\alpha.\Bool\times\alpha}\,(x'.\suc\,x')\,\lb \true , t \rb) \\
	& \overset{\ref{eq:sum-opsem-step2},\ref{eq:generic-times}}{\lt} && \inj_2\,\lb \map^{\alpha.\Bool}\,(x'.\suc\,x')\ \true , \map^{\alpha.\alpha}\,(x'.\suc\,x')\,t \rb \\
	& \overset{\ref{eq:sum-opsem-step2},\ref{eq:prod-pairstep1},\eqref{customeq:bool}}{\lt} && \inj_2\,\lb \true , \map^{\alpha.\alpha}\,(x'.\suc\ x')\,t \rb \\
	& \overset{\ref{eq:sum-opsem-step2},\ref{eq:prod-pairstep2},\ref{eq:generic-var}}{\lt} \hspace{2em} && \inj_2\,\lb \true , \suc\,t \rb
\end{alignat*}

\ref{exe:infdat4}. feladat.

\ref{exe:infdat5}. feladat.

\ref{exe:polynom-const}. feladat.

\ref{exe:infdat7}. feladat.

\ref{exe:infdat8}. feladat.

\ref{exe:infdat9}. feladat.

\ref{exe:infdat10}. feladat.

\ref{exe:infdat11}. feladat.

\ref{exe:infdat12}. feladat.

\ref{exe:infdat13}. feladat.

\ref{exe:infdat14}. feladat.

\ref{exe:infdat15}. feladat.

\ref{exe:infdat16}. feladat.

\ref{exe:infdat17}. feladat.

\ref{exe:ind-coind-map}. feladat.

\ref{exe:conat}. feladat.

\ref{exe:infdat18}. feladat.
